教大驚現冷血大字報 張仁良震怒誓言追究

【星島日報報道】政治氣氛對立，教育局副局長蔡若蓮長子墮樓身亡，在社交網站竟出現涼薄留言，教育大學的民主牆更有人貼上大字報「贈興」奚落。校長張仁良對事件震怒，批評大字報超越人性道德底線，做這事的人「唔係人」，表明會嚴肅徹查追究，絕不姑息。教育局嚴詞譴責行為「歹毒及惡意冒犯」，若是大學生所為是有負社會期望，多個教育團體亦齊聲強烈譴責。
教育大學民主牆昨日被發現貼上「恭喜蔡X若蓮之子魂歸西天」的大字報。教大校長張仁良接受本報查詢時指，對行為感到極之憤怒，認為完全超越了人性道德底線，形容有關冒犯行為令人蒙羞，做這事的人「唔係人」。作為教大校長，他感到十分難過，並鄭重向蔡若蓮及其家人致歉。他表示校方正調查事件，一定會嚴肅處理，絕不會姑息歹毒行為 據了解，教大校方已翻閱閉路電視片段，發現兩名男性青年在傍晚約五時許把大字報貼上，但暫未確定兩人身分。負責管理民主牆的教大學生會，會長黎曉晴證實傍晚時接獲投訴，發現大字報言論涉及侮辱、人身攻擊成分，違反民主牆守則，已由幹事即時拆除。
她強調大字報並非學生會幹事會成員張貼，暫不清楚是否學生所為。有教育界人士則發起網上聯署，譴責「教大學生言論冷血」，並要求校方盡速徹查及處分，不少網民則留言批評「在別人傷口上灑鹽」，反問「將來怎樣為人師表？」。
教育局獲悉後嚴厲譴責事件，形容行為是「歹毒及惡意冒犯」，又指若是校內學生所為，是有負社會大眾期望。當局亦感謝教大即時採取行動，維護大學尊嚴及對死者家人尊重。
身兼教育專業人員協會副會長，立法會教育界議員葉建源發表聲明，對蔡若蓮遽然喪子深表同情，他指自己雖與蔡政見不同，但絕不認同坊間及大學校園出現針對死者及蔡若蓮的涼薄言論和惡意抨擊，認為是不尊重死者，缺乏同理心與人道關懷，應盡快停止及收回。
教育工作者聯會、家庭與學校合作事宜委員會、教育評議會及教育工作人員總工會，分別發聲明譴責事件。教聯會批評有關言論「泯滅人性」，又指準教師言行對下一代影響深遠，涉事者「顯然有違師德，不適合為人師表」，促請教大徹查及處分。教評會則指事件對教大及準教師產生極大不安，要求嚴正處分涉事者。

恭喜蔡若蓮之子魂歸西天

譴責我呀屌你

你降返去做教院算啦垃圾

熱烈地彈琴

重回主既懐抱都唔恭喜得

人地跳樓自殺係求仁得仁，其他人只係恭喜佢，咁都要秋後算賬

香港乜講人性架咩

個匪字有幾不雅?
點解要用X字代替?

跳樓個位都未追究個老母 你追究咩？

咪臭喺

有咩理據追究

犯左邊條校規?

Facebook好多厚德村村民

可以追乜？下次貼喜獲毛魔接見

你唔問下點解人地會咁做
只係去懲罰人就以為解決到件事

英國與支那既分別

老閉好似唔可以咁樣用嚟捉鬼喎

中共夠好似唔可以跨境捉人啦

仲以為張大字報寫蔡閪若蓮添
挑，原來係個匪字

支那走狗咁神憎鬼厭
死個仔仲想要人可憐你
出街冇比人斬都要偷笑啦
可憐你？

冷血合法嫁wow

追究咗吳克儉同羅范未

冇做好生涯規劃

要唔要釋法DQ 貼上去個大學生資格？

如果咁講人性道德就唔會出現摩天輪事件啦

行動升級

周圍貼

偽君子充斥香港政商界

個學生識玩一定call 記者係校長室門口，跟著學生跪係到求佢處分我，逼佢即時面對

自己跳落去又話冷血
唔講仲以為係被殺

有時真係忍唔住笑左出黎

恭喜蔡若蓮之子魂歸閪天

冷血追究咩？ 追究都on99

其實恭喜有乜問題

真係好過份啲賤民,
建議推嗰兩個人跳樓以示懲戒

點呀賤民

你老襟嚟㗎？咁緊張嘅

恭喜蔡若蓮之子魂歸西天

人地終於等到個終極擦鞋位

如果教大公開個兩個學生既身分 真係好撚仆街

逼死多兩件

校長舔共
個人資料私隱主任埋單坐監

或者用狂賀好過用恭喜呢

張仁良係咪法國藉？

將來怎麼為人師表？
你問蔡弱連咪知囉
佢咁垃圾搞到個仔跳樓
都左局長

再唔係問下求其一個教育局高層都OK
反正都係一班人渣

快d整banner la

希望蔡若蓮中秋佳節闔家團圓

反醒下點解教到啲學生咁涼薄好過啦

查完之後可以點

你班仆街本身已經歹毒
仲話人涼薄

一個人涼薄係指個人性格，做大學校長連個人性格都要管？

個校長到底想點？我唔明佢嘅logic

有咩問題 講事實咋喎

【歹毒冒犯】吳克儉：大專生自殺因欠規劃

【歹毒冒犯】羅范椒芬反駁教師因教改自殺指控：如果係，點解淨係兩位呢？

張仁良係咪都要回應下？

得你條on9做校長先會震怒 你望下沈祖堯？

雖然沈生篇嘢都冇乜logic，但起碼唔會關公災難先

on9校長

蓮子已成蓮蓉

成班撚樣搶佔道德高地，唔知以為嗰兩個學生推佢個仔落街

省

又幾似

問題黎喇
點解會有仇恨呢？
原來官民對立已經去到黑人同白人嘅對立咁嚴重

比人逼/串搵學生出氣

辭職未？

Gratz

其實大家作為賤民,
呢幾日唔披麻帶孝 + 食齋都已經好唔尊重啦,
呢幾日作為老師學生有任何喜慶場合都應該可免則免,
由其係呀張仁良教授/JP最應該以身作則,呢一年最好唔撚好比人見到佢出街食飯飲酒玩樂,
如果唔係就真係教育界之恥

張仁良：兩個 suspects

嘩！好撚大嘅官威呀！貼民主牆已經升格咗做疑犯

笑撚死
是但上一個yahoo新聞都會見到類似既五毛留言
要告既
班五毛黨既留言夠坐一世

唔係支持呢種言論
但張仁良呢d口吻真係得啖笑
好似發現新大陸咁

踢出校

自殺又唔係我地逼既
人地覺得自殺係最好既選擇
咁咪恭喜佢囉

唔通點呀
拉條屍出黎鞭，話佢不孝子，死垃圾?

佢哋啲港共先唔會同你正人君子,
如果真係搞佢哋嘅,
遲啲就會有傳媒 "自己發現" 嗰啲學生嘅真身, 跟住先慢慢批鬥佢哋, 有學籍但前途就....

因為無做生涯規劃，所以自殺

張仁良好小心咁形容
一直講開兩名男士 / 人士

突然一下好急，佢用英文講兩個 suspects
根本就係 slip of the tongue, 係 freudian slip

利申：係教育學院讀過 educational psychology
知道咁樣代表校長係心裡真誠相信兩個人係罪犯

不安

真小人對偽君子係蝕底少少喇

張仁良好小心咁形容
一直講開兩名男士 / 人士

突然一下好急，佢用英文講兩個 suspects
(5分43秒，即係離片尾7分27秒)
根本就係 slip of the tongue, 係 freudian slip

利申：係教育學院讀過 educational psychology
知道咁樣代表校長係心裡真誠相信兩個人係罪犯

恭喜 個細仔都快d啦 等我哋開心下

人地打你 你會唔會用愛感化佢呀

話時話 果d 對之前跳樓學生講涼簿說話既羅范椒芬 吳克儉 點解唔駛公開道歉

因為班涼薄始祖有特權囉

恭喜蔡若蓮之子魂歸西天
恭喜蔡若蓮之子魂歸西天
恭喜蔡若蓮之子魂歸西天
恭喜蔡若蓮之子魂歸西天
恭喜蔡若蓮之子魂歸西天

有無人去私隱專員公署投訴睇下有無違規

犯咗就直接告
私隱專員公署唔會就個別事件評論

佢係咪想推多2個學生跳樓
教大

希望佢地可以母子團聚啦

仲有一個有無做好生涯規劃

屌你

聲大大，無貨賣

教大家有仇必報

點解要咁 有咩得罪你